年初遭警公園襲擊 涉藏毒露宿者囚室自殺

【明報專訊】一名於小欖精神病治療中心還押候訊的54歲、涉嫌藏毒的越南裔男子，原定昨日在西九龍裁判法院提堂，他上周四於囚室內以長褲纏頸自殺，送院搶救後翌日不治。懲教署稱已把事件通知警方，死因裁判法庭將召開死因研訊。

曾協助死者的牧師林國璋證實，死者為露宿者Le Van Muoi黎民十（圖），人稱阿十，其生前同鄉好友利越春同樣涉及管有危險藥物等罪被捕，同於昨日提堂。林稱，二人亦為本年初通州街公園警員襲擊露宿者案的受害者兼目擊者，認為二人被捕不尋常。他說對阿十死訊感突然，稱他曾多次進出監獄，難以想像他會自殺。

案情指，二人分別於9月底及上周六被捕。阿十一案終止聆訊，阿春一案則押後至下月24日。

有通州街公園露宿者投訴今年2月被警員「屈」藏械及藏毒，被襲擊及砸爛家當，警方事後拘捕9名深水埗警區特別職務隊警員。

被？

被自殺

嘩 獄中自殺埋 仲要關班狗事既單案

無左證人 果9個警察無罪釋放

果然中港融合，香港開始追上中國腳步

又會咁啱？

又幾巧合

無法無天

黑警今舖甩難

咪撚淡化呀

lan線自殺都無可疑，呢d被自殺毅進拿手好戲啦

又黎

呢啲人死唔死都行屍走肉啦

黑暗又上一層樓

被自殺!